[選擇性執法極可恥！！]港鐵放生大陸人喺車廂食煙

推到港鐵道歉！
漠視乘客安全，欺善怕惡！對住香港人就執到正，對住大陸人就怕事，口頭警告就算

各位巴絲如果遇到同類事情，
都希望可以互相幫助
舉報呢啲仆街，保護好我哋嘅地方

轉至謝曬皮Facebook page:

[ 港鐵縱容乘客在車廂食煙]

呢單野係我親身經歷，極度憤怒，請關注。

話說剛剛由大圍搭去九龍塘，一落車就比我見到一個大陸男人個口含住支點著既煙由車廂步出，在月台上吞雲吐霧！平時上網見到有人喺地鐵食煙仲以為係改圖，今次比我兜口兜面見到終於信。

我碌大隻眼望住佢，再望下四圍既乘客，竟冇一個人開口話佢！！呢個時候我衝去通知月台上既職員，同佢講有人食煙，佢施施然行去同個男人講： "先生呢度唔比食煙。" 就行開左，而個大陸男人聽完就整熄左支煙，想走左去。我捉住個職員問： "就咁就得架啦？" 佢話係呀佢冇權捉住乘客，我話佢食煙係違反港鐵附例wor 你有權捉佢架，講咗陣我發覺呢個職員好驚同埋完全唔想handle 呢件事，但果個食煙男已經越走越遠，於是我跑去搵月台上另一個職員講呢件事，並請佢同我一齊去捉住呢個人，佢即時同我一齊跑落電梯! 我好驚食煙男會喺人海中消失於是我大叫： "橙色衫果個！" 呢個時候做戲都冇咁dramatic，有個便衣警員喺我身後閃出黎（圖中黑衫）"小姐咩事？我係警察。" 一個箭步走去捉住食煙男。

呢個時候先有幾個港鐵職員埋黎了解事件，佢地多次想口頭警告佢了事同放走佢，但係我唔比佢走，我覺得唔可以接受，因為我嘅人身安全受到威脅，大佬我日日搭東鐵，想像當時我係同呢個人喺同一個車廂，如果佢個煙頭整到D 咩著火，困喺個咁迫既車廂我真係會仆街死（仲要大圍去九龍塘咁撚耐）！ 最後，港鐵職員都只係登記左個大陸男人既身份証同比左張警告佢就放左佢走。

咁我明啦，原來喺港鐵食煙，初犯係冇事架！原來可以咁。事後我打左28818888去港鐵投訴，對方話6日內會比到交代我，但係整件事件，由第一個我見到果個好驚青既港鐵職員，到第二，第三，甚至最終一個manager 級的職員，到到我剛剛打去投訴科既先生，全部比我感覺都係覺得多一事不如少一事，同埋佢地令我覺得我overreacted。我唔明，點解會咁，你地話比我聽係咪真係我overreacted？係我即刻收聲。不過事情最令我不解既地方，係喺我見到食煙事件發生之前，竟冇任何一個人出聲！我見到果時佢係食住由車廂出黎，咁同佢同車廂果D 人你地到底係發生咩事？！？！

我覺得香港已經越黎越唔安全，即管keep 住唔出聲，即管keep住姑息呢D 人由佢地破壞我地地方啦，大家自求多福。

垃圾狗鐵

如果你係香港人,飲水都出告票

咁個警察捉完佢之後點

没事儿

龜鐵只會罰香港人，唔會罰蝗蟲

無錯 真係勁仆街

遲d佢地可以係港鐵站入面bbq都冇事

睇文都無交代，應該睇港鐵頭掛？ 多一事不如少一事

香港人就係咁垃圾 見到有人做衰野唔出聲
就算唔計呢樣 到有人見義勇為出聲話佢/報警
佢地都好似盲既睇唔到聽唔到 唔會幫手
搞到幫人個個好似on9仔咁

港鐵d 職員又係on99 怕事到喊 勁似大陸個d 公務員 野就慢慢做 出事就扮睇唔到 佢唔知 唔關佢事

我之前做咗好多次見義勇為既野 但身邊d 香港人都唔勁怕事 例如前面有人打尖(唔係直接我前面) 我去屌 個班比人打尖既人係完全無反應 唔出聲 扮睇唔到照比打尖條友上車 司機又係咁 成班都真係垃撚圾

見到咁真係好心灰，自己友都唔幫
而且都有人都反鬧幫手出聲嘅人，話阻住曬
唉，連呢啲小事都唔理唔幫手
爭取民主更加wfc

Btw你做得好啱！希望你下次出聲，會有好多人幫口